full frame 開apsc mode vs apsc sensor?

如ff apsc mode 同apsc sensor像素一樣
兩者係咪完全冇分別

如果crop 到一樣大呢

645？
6x7?
6x24?

反而想知crop mode會唔會影響對焦點
新手

至少sensor本身硬件特性都可以唔同，進而影響畫質/高ISO表現
ff入apsc mode係電子嘅事，硬件上本身仲係ff塊sensor
睇你用邊塊apsc sensor去比

焦點的話應該唔會，自動對焦嘅野始終係senonr本身入面formula
通常講係影響吸光量(進而影響淺照深效果+安全快門時間，即係光圈要當少半級~一級)同埋焦段視角(焦段x1.5所以方便影遠d既嘢)

利申︰SONY
唔知CANON機有冇相同功能然後焦段x1.6

會影響
ff左右 2邊冇對焦點
apsc mode下 用 sensor中間部份
變成邊位都會有對焦點

冇論 sensor咩size 同一支鏡入光量都係一樣

上utube睇啦。。 d5 同d500 有你所講情況比較，d500 明顯好d

如果low light , dr, color depth 睇pixel area
a7rii crop mode 18mp 係咪廢過ricoh gr 如影raw+會執相

反而我想知
A7riii用24.4gm問apac mode同A6500用24.8z分別，係唔係A7riii高班好多？

應該改為a7riii 用24.8z 開apsc mode

咁都係A7riii完勝？

參透緊

sensor size一樣 同技術下
像素愈高, iso, noise就會差

等於問a7r3定a73好
像素 vs noise

noise有機差d
但d FF高級鏡愈中間畫質特別好
CROP中間 全畫畫相對都係SHARP位
不過支鏡就冇apsc細支d 既優勢

通光量唔會改
用 1.4光圈鏡 FF to Apsc mode都係 1.4T
改既係 焦距 同 光圈既散景效果

eg. sony a7 35mm 1.4 apsc 變成 52mm 2光圈左右
但通光量依然係 1.4

？
好易理解je...
大家等效影同焦距，你原生20mp ，每粒像素個μm大細你自己識計

no la.....

通光量同光圈。。。。。。。是一樣嗎